無愧中國第一球星！武磊用行動證明！

武磊不是美斯、C.朗拿度那樣的絕對巨星，但他用表現證明，自己無愧於中國球壇的第一球星。與韋斯卡的比賽，武磊發揮出色，幾乎鎖定了自己的主力位置。

武磊用自己的行動表明，中國球員有實力能立足歐洲五大聯賽，他也無愧於中國第一球星的稱號。

與韋斯卡一戰，武磊贏得了隊友、教練的誇讚，也贏得了西班牙媒體、網民的支持。但是，武磊不是萬能的，比賽中有亮點，自然存在著一些不如意的地方。

下面，讓我們細細分析武磊的90分鐘表現。

第一，武磊的做球，依然很合理，很出色。武磊處理球很合理，因為有球能力不強，可以說是中前場有球能力最弱一環，武磊避免自己過多拿球，揚長避短。

第二，武磊積極保護左側防區，減輕了隊友的負擔。

第三，武磊的反擊依然很犀利，敢於過人，給愛斯賓奴球隊帶來打破平衡的能力。

最後，值得誇讚的是武磊的球商，閱讀比賽的能力在中國足球稱得上首屈一指。

武磊在前三場比賽，體現出自己的跑位優勢。在無球跑動中，武磊是相當出色，可以稱得上是愛斯賓奴隊內前列的水平，而西甲球員也開始瞭解他的特點，對此進行針對性的防守。武磊以後可能會遇到更多的麻煩

武磊在比賽中曾射中柱，距離入球只差一步。事實上武磊的射術，上升空間很高。武磊被詬病射術不精，但在與韋斯卡的比賽，武磊雖然沒有取得入球，但武磊的幾次射門選擇不錯，不過下半場有一次機會，武磊還是猶豫了。

武磊的前四場比賽，可以用驚喜來形容。他用出色的表現，為自己贏得了一個好的開端，當然隨著賽季的深入以及對手的研究，武磊的個人特點會慢慢被對手摸透。

如何發揮自己的優勢，如何避免自己的劣勢，如何加強與隊友的聯繫，如何提高自己的射術等等。這些都是武磊在未來比賽中值得關注的要素。